強國人狂掃貝加爾湖畔土地 5.4萬俄人聯署拒中國人「入侵」

俄羅斯人發起聯署，制止中國人購買貝加爾湖畔土地。(互聯網)

中俄關係表面風光，但在俄羅斯，中國仍被視作主要威脅。俄羅斯媒體和地方民眾最近指責中國「入侵」貝加爾湖，一份有逾5.4萬人的網上聯署請願呼籲制止中國人大量購買貝加爾湖畔土地和破壞當地生態，俄羅斯官方和軍警已介入調查。

在剛剛過去的2017年12月初，一份呼籲制止中國人大量購買貝加爾湖畔土地和破壞當地生態的請願信，已累積了5萬多人簽名。網上聯署透露，在伊爾庫茨克州貝加爾湖畔的利斯特維楊克村，當地10%的土地已經由中國人擁有。中國人在那裏大興土木，以興建別墅和為自己建造住房為由，實際開設旅館，接收到貝加爾湖旅遊的中國旅客。

目前到俄羅斯旅遊的西方遊客急劇減少，而中國遊客卻大幅上升。同莫斯科、聖彼得堡、列寧的故鄉烏里揚諾夫斯克一樣，貝加爾湖也成為中國遊客前往俄羅斯的熱門旅遊地。但請願信認為，大批湧入的中國人野蠻破壞貝加爾湖自然環境和生態，由於當地沒有中央污水處理系統，中國人在湖畔興建旅館的生活污水都排洩到附近的小河溝，最後全部排入貝加爾湖中。

貝加爾湖位於在俄羅斯布里亞特共和國和伊爾庫茨克州境內，據報，當地民眾曾聯名上書俄羅斯政府，要求政府規範外國人購買貝加爾湖地區土地的權利，制止中國人以建設住宅為由開設旅館活動，他們擔心會淪為「中國的一個省」。

當地居民葉甫蓋尼·克拉夫爾在社交網站上寫道：「我們並不是反對中國人，或者大部份（來旅遊）的人們。我們只是為了貝加爾湖的純淨，為了被污染環境的哪怕一丁點改善、為了貝加爾湖地區生活的鳥類、魚類和各種野生動物。希望來到這裡的是彬彬有禮的客人，而不是那些一點利益都不放過的生意人。」

貝加爾湖
當年中史阿sir教蘇武牧羊講過
自古以嚟已經係中國領土啦根本

要不是

渣架
戰鬥民族都要走去聯署

俄佬未富先驕

三套車情結

以前中國靠打返個江山返黎，而家靠買

另類奪國手法

中國人on 9, 俾錢買返從古以來土地？

中俄有好 有排你受
未富先驕 廢俄 要不是

貝加爾湖自古以來就是中國土地！

貝加爾湖古稱「北海」，蘇武牧羊的地方。那是西漢時的說法，當時，這片地域的實際控制者是匈奴。雖然西漢設立西域都護府，但是勢力範圍也從來沒有有效管理過貝加爾湖地區。至於唐代詩人李白出生在貝加爾湖畔的碎葉城，那是傳說，碎葉城到底在哪兒？鬼曉得，嚴謹的歷史學家從來不承認這東西，也考證不出來，李白真實的出生地，至今依然是一個謎團。

戰鬥民族用返戰鬥民族既做法啦

郁手啦

俄羅斯都搶

自古以來

解放軍喎 出動啦

俄羅斯 克里米亞 烏克蘭
兵都唔使出

普京一句收歸國有
雜種敢講野?